【蘋果踢爆】一帶一路論壇畀錢請臨記 拖埋少年警訊落水

2018年06月28日

【蘋果踢爆】一帶一路論壇畀錢請臨記 拖埋少年警訊落水

最後更新: 0628 15:37 / 建立時間 (HKT): 0628 14:14

政府牽頭主辦的「一帶一路高峰論壇」今日舉行，有機構昨日乘機舉辦「一帶一路農食品產業及貿易高峰論壇」，全國人大常委譚耀宗代表主辦單位致歡迎辭，又邀得格魯吉亞王子及多國部長擔任演講嘉賓。不過《蘋果》發現，論壇僅得6成入座率，當中約100名參加者是收錢聽講座，3小時「齋坐」連交通津貼，每人可獲240元；場內另有90人為耆樂警訊及少年警訊會員。主辦機構聲稱「唔知邊個俾錢」，警方就未有正面回應活動與警訊有何關係。

有關論壇由恒揚展覽策劃有限公司在亞洲博覽館舉辦，並獲旅發局及投資推廣署支持，邀得多國嘉賓包括格魯吉亞王子、柬埔寨農林漁業部部長、菲律賓農業部副部長等出席，稱旨在就「一帶一路」農食品產業的投資市場及發展前景進行討論與交流。門票顯示，論壇只限商貿人士及特邀嘉賓入場。

不過《蘋果》發現，上周Facebook及WhatsApp群組均出現以「27/6美食博覽expo聽講座job」為名，聘人出席上述論壇的發帖。帖文顯示昨日和今日分別有100個及50個空缺，參加者只需「齋坐」聽講座，每小時可獲70元，另有30元交通津貼，參加者衣著需斯文，勿穿涼鞋、牛仔褲及短褲等。

記者昨跟隨該批參加者到現場，發現他們先到港鐵博覽館站報到，填寫姓名及聯絡資料後，一行約100人再分成兩批進入會場。負責的「蛇頭」邊行邊每人派發一張售價498元的講座門票，以供進入會場。現場觀察，獲聘的參加者主要是年輕人，全部應工作要求，男士穿恤衫長褲，女士打扮一如OL。

講座完結後，「蛇頭」安排他們每10人一組慢慢離開，再到港鐵博覽館站簽到，拍照為證後才可離開，薪酬則於14日後透過銀行過數。根據「點名紙」顯示，昨有98人獲聘參與論壇，以3小時論壇每人可獲240元計算，「撐場」總支出為23520元。

參加者陳先生（化名）指，上述「工作」在「炒散」的WhatsApp群組聘人，「好似好so咁」，故反應非常踴躍。他指，初時以為是美食博覽講座，但到講座前夕，才知悉是一帶一路講座，料不到一帶一路講座「冇人聽」，「門票498蚊架喎，又出70蚊一個鐘連30蚊車津請我哋嚟充撐場面」，高峰會主要講一帶一路國家的農業，陳先生表示「完全聽唔明」。

除上述獲聘「觀眾」外，記者發現場內亦有警訊會員。約50名長者身穿印有耆樂警訊的制服到場，亦有一班穿著少年警訊服飾、約40人的學生排排坐聽講座；但無論是獲聘的「觀眾」又或是警訊會員，不少人均聽至目無表情，亦有人趁機補眠，有人則選擇打機消磨時間 。

對於論壇聘請觀眾「撐場」，作為論壇組委會主席的譚耀宗表示不清楚，指活動並非由政府資助，「網上咩都有人講嘅，唔知邊個畀錢」，而場內有學生及長者出席，「有興趣呢個話題咪出席囉，當然係業內為主」。身旁的主辦單位、恒揚展覽策劃有限公司行政總裁陳程鵬亦指「唔知邊個畀錢」，並指歡迎公眾參加，「都係教育嚟既，有心研究一帶一路嘅人，由少年開始培養，10年之後就出嚟社會做嘢」。

警方回覆指，葵青警區昨安排約80名區內少年警訊及耆樂警訊會員參與一項在亞洲國際博覽館舉行的展覽活動，警區為參加的會員提供交通安排，費用由葵青區的少年警訊及耆樂警訊會長會支付。警方指參加者可獲主辦單位提供活動相關書籍、筆及少量食品作為紀念品，但未有解釋活動與警訊有何關係。

記者 伍雅謙

若你有涉及公眾利益、權貴濫權等資料，請以WhatsApp、Line、Telegram或電郵方式聯絡《蘋果》調查組，我們有專人處理及跟進，內容絕對保密。

WhatsApp/ Line/ Telegram：6829 6520
電郵： Investigation@appledaily.com

警方未能交代「一帶一路農食品產業及貿易高峰論壇」與少年警訊有何關係。許頌明攝

有出席講座的少年警訊成員悶極伏在桌上休息。許頌明攝

論壇空位處處，入座率僅得60%。許頌明攝

為宣揚防罪訊息而成立的耆樂警訊，昨有約50名會員到場參加一帶一路農食品產業及貿易高峰論壇，一眾長者聽至面無表情。許頌明攝

Facebook有搵工專頁刊登是次招聘，帖文指是美食博覽講座，「齋坐」每小時有70元，惟講座前夕參加者才知悉是一帶一路論壇。

收錢聽講座的參加者，中午先在港鐵站集合簽到，再分成兩批入場。

論壇入場門票每要498元，由「蛇頭」向臨記派發。

參加者以WhatsApp群組聯絡，告知集合地點及時間，並列明衣著條件（左）；其後群組訊息顯示，共有98人報到收錢聽講座，以每人可收取240元計算，支出共23,520元。

論壇嘉賓亦包括全國政協委員嚴彬、雲南省人民政府副省長陳舜、格魯吉亞王子Juan Bagration-Mukhrani、柬埔寨王國農林漁業部部長Mr. Veng Sakhon及菲律賓農業部副部長Mr. Jose Gabriel M. La Vina等。許頌明攝

對於有人受錢聽講座，譚耀宗（右）指不清楚，而主辦單位恒揚展覽策劃有限公司行政總裁陳程鵬（左）則稱：「唔知邊個畀錢。」許頌明攝

上一則
上一則
【乘客小心！】荃灣葵青區九巴座位遭人「插針」 27歲女疑遭拮傷警接手調查

下一則
下一則
【跌穿甘比價】恒大高位挫四成 甘比個人持股蝕逾14億

「蛇頭」